% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{LIMOnade ijsbollen}{Ir. H. (Harold) de Boer\\  \text{} \hfill Transtrend BV}{}
Een kegelvormig LIMOnadeglas met (bovenin) een straal van $5$ en een hoogte van $12$ is gevuld met ijsbollen. Elke ijsbol raakt het glas rondom. De bovenkant van de bovenste bol zit precies ter hoogte van de bovenkant van het glas. Naar beneden toe zitten oneindig veel steeds kleinere bolletjes.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{opgaven/ijsglas.png}
\end{center}
\begin{enumerate}[a)]
\item \textbf{(3 pt)} Bereken de straal van het bovenste bolletje.
\item \textbf{(7 pt)} Welk deel van de inhoud van het glas is gevuld met ijs?
\end{enumerate}
\end{opgave} 





